<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V2.0//EN" "http://forrest.apache.org/dtd/document-v20.dtd">
<document>
	<header>
		<title>Versão 1.1 - Perl</title>
		<abstract>
			Aqui se pode obter a primeira versão do CoGrOO, feita em linguagem Perl.<br/>
			As versões do corretor em nada diferem, mas os instaladores para Windows e Linux são diferentes.<br/>
			Disponibilizamos também o código-fonte do projeto.
		</abstract>
	</header>
	<body>
		<section id="requirements">
			<title>Requisitos mínimos</title>
			<ul>
				<li>Perl 5.8.x (para Windows já vem incluso no instalador - para Linux, a maioria das distribuições já vem com Perl instalado)</li>
				<li>OpenOffice.org 1.1.x ou 2.x</li>
<!--				<li>XXX MB de memória RAM</li>-->
<!--				<li>XXX MB de disco rígido</li>-->
			</ul>
			<warning label="IMPORTANTE: fechar Iniciador Rápido do OpenOffice.org">
				É importante que o <strong>Iniciador Rápido</strong> do OpenOffice.org,
				que fica junto aos ícones perto do relógio
				seja <strong>fechado</strong> antes da instalação, ou a instalação falhará.<br/>
				Para isso, clique com o botão direito do mouse no ícone do Iniciador e selecione
				a opção "Sair do Iniciador Rápido".
			</warning>
		</section>
		<section id="windows">
			<title>Windows</title>
			<p>
				Basta copiar o instalador para sua máquina, executar o instalador e seguir as instruções do próprio instalador.
				Em caso de dúvidas, o processo é explicado <a href="installation.html#v1.x.windows">aqui</a>.
			</p>
			<p>
				<a href="http://www.pcs.usp.br/~cogroo/installer/cogroo_installer_windows_v1_1.exe">cogroo_installer_windows_v1_1.exe</a>
				(43MB - Perl incluso)
			</p>
			<note label="Perl embutido">
				Infelizmente não temos uma versão para download sem Perl incluso,
				para aqueles que desejam utilizar
				uma outra implementação de Perl a sua escolha. No entanto, é possível optar pela
				não instalação do Perl durante a instalação.
			</note>
		</section>
		<section id="linux">
			<title>Linux</title>
			<p>
				Basta copiar o instalador para sua máquina, executar o instalador e seguir as instruções do próprio instalador.
				Em caso de dúvidas, o processo é explicado <a href="installation.html#v1.x.linux">aqui</a>.
			</p>
			<p>
				<a href="http://www.pcs.usp.br/~cogroo/installer/cogroo_installer_linux_v1_1.bin">cogroo_installer_linux_v1_1.bin</a>
				(28MB - sem Perl, pois geralmente o Linux já com Perl instalado)
			</p>
			<warning label="IMPORTANTE: não funciona em distros com codificação UTF-8">
				Esta versão funciona somente em distribuições Linux que usam codificação ISO-8859-1 (latin1).<br/>
				Ela NÃO funciona em distribuições com codificação UTF-8.<br/>
				A próxima versão, 1.2, deve sanar este problema e será lançada em breve.
			</warning>
		</section>
		<section id="source">
			<title>Código-fonte</title>
			<p>
				Disponível para as pessoas que desejam se aventurar no mundo do CoGrOO.
			</p>
			<p>
				<a href="http://www.pcs.usp.br/~cogroo/installer/cogroo_sources.tar.gz">cogroo_sources.tar.gz</a>
				(535KB)
			</p>
		</section>
	</body>
</document>
