<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V2.0//EN" "http://forrest.apache.org/dtd/document-v20.dtd">
<document>
	<header>
		<title>Versão 3.1.0</title>
		<abstract>
			Faça o download do CoGrOO 3.1.0.<br/>
		</abstract>
	</header>
	<body>
		<note label="*novo* CoGrOO Comunidade">
				Esta versão é compatível com portal <a href="http://comunidade.cogroo.org">CoGrOO Comunidade</a>, que permite interação entre usuários e desenvolvedores com o objetivo de aprimorar o corretor,
				indicando falhas, ampliando as regras e o vocabulário. <br/>
				No BrOffice, você pode reportar omissões ou intervenções indevidas através do menu <code>Ferramentas >> Corretor Gramatical CoGrOO >> Reportar erro...</code> e ainda no menu de contexto, ao clicar em um texto selecionado com o botão direito, e em seguida <code>Reportar erro do CoGrOO...</code>.<br/>
				<strong>Problema no BrOffice 3.2.1: </strong> um problema no BrOffice impede que a opção Reportar erro do CoGrOO, apareça no menu de contexto e que a opção Reportar erro no menu Ferramentas seja habilitado. Se isso acontecer, instale o Cogroo pela linha de comando: <br/>
				<code>unopkg add -f CoGrOO-AddOn-3.1.0-bin.oxt</code>
		</note>
		<note label="Erros comuns na instalação">
				<strong>No Ubuntu</strong><br/>
				Caso a instalação do CoGrOO falhe no Ubuntu, tente instalar o pacote openoffice.org-java-common:<br/>
				<code>sudo apt-get install openoffice.org-java-common</code><br/>
				<strong>Reiniciar o BrOffice/LibreOffice/OpenOffice.org</strong><br/>
				A instalação ou atualização do CoGrOO só será concluída quando reiniciar o BrOffice.<br/>
				No MS Windows é necessário fechar inclusive o Inicializador Rápido
		</note>
		<warning label="Compatibilidade">
				Esta versão é compatível com BrOffice 3.0.1 ou superior. <br/>
				Antes de fazer upgrade do BrOffice 3.0.0 para o 3.0.1, remova o CoGrOO 3.0.1 ou anterior usando o Gerenciador de Extensões, atualize o BrOffice, e finalmente atualize do CoGrOO.<br/>
				Caso não tenha tomado esse cuidado, veja <a href="http://cogroo.sourceforge.net/help/faq.html#installaddon302">aqui</a> como recuperar sua instalação.
		</warning>
		<section id="whatsnew">
			<title>Mudanças nesta versão, em relação à versão anterior</title>
			<ul>
				<li>Diversas mudanças na infraestrutura do programa</li>
				<li>Integração com o <a href="http://comunidade.cogroo.org">CoGrOO Comunidade</a></li>
			</ul>
			<p><a href="http://ccsl.ime.usp.br/redmine/projects/cogroo/wiki/Release_notes">Lista completa</a></p>
		</section>
		<section id="requirements">
			<title>Requisitos mínimos</title>
			<ul>
				<li>Java 1.5 ou mais novo (Sun - implementações livres como GIJ ou Kaffe podem não ser compatíveis)</li>
				<li>OpenOffice.org 3.0.1 ou melhor</li>
				<li>128MB de memória RAM</li>
				<li><strong>7MB de disco rígido</strong></li>
			</ul>
		</section>
		<section id="instalacao">
			<title>Download e Instalação</title>
			<p>
				Basta copiar o instalador para sua máquina, executar o instalador e seguir as instruções do próprio instalador.
				Em caso de dúvidas, o processo é explicado <a href="installation.html#v3.x.windows">aqui</a>.
			</p>
			<note label="Configure o Java 1.5 (ou superior) no seu BrOffice/LibreOffice/OpenOffice.org">
				Tenha certeza que a versão do Java usada pela instalação do BrOffice 
				(ou OpenOffice.org) é igual ou melhor que 1.5. Veja em 
				<code>Ferramentas >> Opções >> BrOffice >> Java</code>.			
			</note>
			<p>
				<a href="http://extensions.services.openoffice.org/download/4572">CoGrOO-AddOn-3.1.0-bin.oxt</a>
			</p>
		</section>
		<section id="source">
			<title>Código-fonte</title>
			<p>
				Disponível para as pessoas que desejam se aventurar no mundo do CoGrOO: <br/>
				<a href="http://downloads.sourceforge.net/cogroo/CoGrOO-3.1.0-project.zip">CoGrOO-3.1.0-project.zip</a><br/>
				<a href="http://downloads.sourceforge.net/cogroo/CoGrOO-3.1.0-project.tar.gz">CoGrOO-3.1.0-project.tar.gz</a><br/>
			</p>
		</section>
	</body>
</document>
